傳大馬項目被禁向外國人銷售 碧桂園否認

傳大馬項目被禁向外國人銷售 碧桂園否認

馬來西亞總理馬哈蒂爾上周結束訪華之行前宣布，暫停兩個中資「一帶一路」項目，今日（27日）外電傳出馬哈蒂爾再向中國企業在大馬投資投下震撼彈，宣布碧桂園森林城市項目不得向外國人銷售，馬來西亞政府也不會就森林城市居住權向外國人發放簽證。

碧桂園擬繼續加大投資

內地財經網《華爾街見聞》報道，碧桂園負責人稱，森林城市已和政府核實，從未表示不向外國人銷售，有關新聞純屬不實。

報道又指碧桂園董事局主席楊國強上周曾拜訪馬哈蒂爾，會談40分鐘。會談後楊國強表示：「碧桂園傾向於未來幾年加大在馬來西亞的投資力度。」

據路透報道，馬哈蒂爾在首都吉隆坡一個記者會上表示，將要建成的碧桂園森林城市項目不能出售給外國人，馬方不會給於項目居住的外國人發放簽證。「我們持反對意見，是因為它是為外國人建造的，不是為馬來西亞人建造的。大多數馬來西亞人無法購買那些住宅。」

報道指出，住在該區的馬來西亞人抱怨有太多中國人在森林城市搶購房地產，此外，他們還擔心環境遭破壞、樓市供過於求、以及填海造陸對漁業的影響。

據了解，碧桂園森林城市項目位處新馬經濟特區依斯幹達特區（Iskandar），距離新加坡直線距離2公里，佔地面積約20平方公里，能容納約70萬人，建設規模相當於半個澳門，總投資達1,000億美元，初步預計耗時20年開發。

早在2017年，碧桂園森林城市項目便傳出消息稱，已經停止了在中國的銷售計劃。

馬哈蒂爾曾批項目殖民化

馬哈蒂爾在競選期間多次表示，森林城市項目「不是中國投資，而是殖民」。馬來西亞智庫亞洲策略與領導研究院高級總監劉正洲此前接受BBC中文網採訪時表示，馬哈蒂爾要求審視碧桂園的投資項目，因他質疑這個計劃受惠的主要是富有的外國人。